# React
## A JavaScript library for building user interfaces

### A Simple Component

React компоненты реализуют метод `render()`, который принимает входные данные и возвращает то, что нужно отобразить. В этом примере используется XML-подобный синтаксис JSX. Входные данные, которые передаются в компонент, могут быть доступны в функции `render()` через `this.props`.

```
class HelloMessage extends React.Component {
  render() {
    return (
      <div>
        Hello {this.props.name}
      </div>
    );
  }
}

ReactDOM.render(
  <HelloMessage name="Taylor" />,
  mountNode
);
```

### A Stateful Component

В дополнение к входным данным (доступным через `this.props`), компонент может поддерживать внутренние данные состояния (доступ через `this.state`). Когда данные состояния компонента изменяются, разметка будет обновляться путем повторного вызова `render()`.

```
class Timer extends React.Component {
  constructor(props) {
    super(props);
    this.state = { seconds: 0 };
  }

  tick() {
    this.setState(prevState => ({
      seconds: prevState.seconds + 1
    }));
  }

  componentDidMount() {
    this.interval = setInterval(() => this.tick(), 1000);
  }

  componentWillUnmount() {
    clearInterval(this.interval);
  }

  render() {
    return (
      <div>
        Seconds: {this.state.seconds}
      </div>
    );
  }
}

ReactDOM.render(<Timer />, mountNode);
```

Используя `props` и `state`, мы можем создать небольшое приложение списка дел. В этом примере используется состояние для отслеживания текущего списка элементов, а также текста, введенного пользователем. Хотя обработчики событий оказываются встроенными, они собираются и реализуются с помощью делегирования событий.

```
class TodoApp extends React.Component {
  constructor(props) {
    super(props);
    this.state = { items: [], text: '' };
    this.handleChange = this.handleChange.bind(this);
    this.handleSubmit = this.handleSubmit.bind(this);
  }

  render() {
    return (
      <div>
        <h3>TODO</h3>
        <TodoList items={this.state.items} />
        <form onSubmit={this.handleSubmit}>
          <input
            onChange={this.handleChange}
            value={this.state.text}
          />
          <button>
            Add #{this.state.items.length + 1}
          </button>
        </form>
      </div>
    );
  }

  handleChange(e) {
    this.setState({ text: e.target.value });
  }

  handleSubmit(e) {
    e.preventDefault();
    if (!this.state.text.length) {
      return;
    }
    const newItem = {
      text: this.state.text,
      id: Date.now()
    };
    this.setState(prevState => ({
      items: prevState.items.concat(newItem),
      text: ''
    }));
  }
}

class TodoList extends React.Component {
  render() {
    return (
      <ul>
        {this.props.items.map(item => (
          <li key={item.id}>{item.text}</li>
        ))}
      </ul>
    );
  }
}

ReactDOM.render(<TodoApp />, mountNode);
```
